台灣人咁都可以拎嚟打飛機？

「世界上最好的捷運」 外國遊客搭北捷驚嘆：像奢侈品！

2017年03月20日 20:12小 中 大

▲國外背包客第一次到台灣旅行，過程相當新鮮。（圖／翻攝YouTube／Itchy Feet on the Cheap）

網搜小組／綜合報導

台北捷運營運超過20年，是無數學生、上班族和國外觀光客通行的第一選擇，除了路線完整方便、價格低廉，站內禁止飲食措施讓車廂整潔又乾淨，舒適程度令人驚嘆。國外背包客Sara和Ryan日前到台灣旅遊，特地拍了一支影片介紹北捷，言談間難掩欣羨之情，讓人深刻感受台灣建設揚名全球。

背包客Sara和Ryan從2011年開始旅行，他們透過精打細算，只花了2000美元（約新台幣6萬1千元）就在秘魯、智利和阿根廷待了2個月，此後開啟了有計畫的一系列旅行。去年3月，他們第一次來到台灣，盛讚住宿、交通價格低廉外，更拍了4支影片上傳Youtube，介紹台北美食、夜市小吃、商圈購物和台北捷運。

在介紹台北捷運的影片中提到，北捷是他們搭過最棒的捷運系統，路網幾乎涵蓋了整個台北城，優點有便利、乾淨、便宜、速度快。他認為，與世界上其他他運輸系統相比，北捷給人的感覺像是奢侈品，更盛讚它非常可能是「世界上最棒的大眾運輸系統」。

▲Sara和Ryan搭乘台北捷運後驚嘆不已。（圖／翻攝YouTube／Itchy Feet on the Cheap）

有網友看了影片，留言稱讚北捷是世界上棒的捷運系統，「我指的不是車，而是人。」他說，台灣人似乎總能讓每樣東西都一塵不染、井然有序，就算站內有商店和餐館，他們也不會把垃圾丟在地上。台灣人搭電梯、進車廂相當有秩序，沒有推擠和吵鬧，年輕人也會禮讓博愛座給年長者跟小孩，更驚奇的是他們打扮好看，「我真的非常驚豔」！

影片貼上PTT，吸引近千網友熱烈討論，多數人與有榮焉，「台灣的驕傲」、「法國地鐵滿地垃圾和尿味」、「台北捷運的確超屌，超乾淨」、「日本也還不錯，但是乾淨度台北還是贏」、「台灣捷運本來就是世界頂尖的，新加坡才剛來取經」、「台北捷運真的便宜又乾淨，大家要好好珍惜」、「搭過歐美地鐵應該都能深深體會台北捷運有多好」、「北捷品質真的是世界頂級的」、「紐約的地鐵真是老鼠在軌道裡竄來竄去」。

不過也有些網友認為不能自滿，北捷還有不少能再進步之處，「跟首爾東京比，線實在太少了」、「台灣的服務品質是用血汗壓榨出來的」、「地下街根本就是迷宮，還要一直轉車」、「問題是臺灣捷運都是外國人建的，臺灣人的功能只剩打掃和不能吃東西」、「北捷恐怖傳說：擁擠的車廂內，沒有人敢坐的博愛座。」

有鬼用咩，呢條街咁污糟 周街垃圾同去大陸冇分別

台灣周街垃圾？

臺灣仲乾淨過香港

taiwan no.1

一條機場快綫屌打你班台仔啦

講得出台灣乾淨既究竟有冇去過台灣

淨係台北都周街係啦
垃圾桶冇人清，啲人塞唔到入去就求其掉

台灣條街好乾淨, 同日本一樣連搵個垃圾筒都難
垃圾都一定要分類處理
好過香港好多, 更唔洗提大陸...

咪撚係，on99
行夜市好污糟

佢坐過新加坡metro 未先
我個時坐坐內湖個條線, 個d 台灣人咪一樣同大陸人咁衰, 明知人落車都唔會讓一讓個位俾人落

咪就係冇垃圾桶，或者垃圾桶塞滿晒啲人就咁掉囉

台灣d街好撚爛 周街碎石 沙 垃圾又多

講緊條街啊講夜市
夜市大撚把遊客

係咪台灣啲鄉下人 有啲係咁，但後生嗰班好守規矩嘅

係，啲地好多都唔平 好易kick親要小心啲行

行街都係啦 d老野兜口兜面行埋黎 明明條路好闊有得行
都唔知做咩好似一定要人避開佢先爽咁
行路又慢又窒住曬(當然包括香港人行得快既習慣影響)不過真係遇到好多阻頭阻勢

台灣入夜周街都係大強

朝早又周街都係強屍

香港好似少d

台灣老嗰批同香港老嗰批有得揮

我住左兩年臺灣啲街道好撚乾淨喎
夜市我去過4個多數行十幾步就有兩個大垃圾桶 係鄉下地方啲路多沙石 我住撚左係異次元空間 ？
留名等人屌我護台狗

個班人係年青父母黎

上星期先喺台北返嚟 街道好乾淨
幾個夜市都唔見有咩垃圾係地下
定係台灣有季節性嘅垃圾 咁啱我去嘅時候就冇

Mtr真係笑而不語

人地打飛機關港狗乜事
港狗咪一樣 海洋公園過山車都打飛機打餐飽

台灣人搭電梯、進車廂相當有秩序，沒有推擠和吵鬧
雖然人地打飛機係嘔心左d
不過呢點真係台灣人屌打香港人

但我去親都覺得好污糟
去親夜市個個垃圾桶都係塞滿晒，所以好多人掉喺地就算

不過台北的確畀唔到人一種大城市嘅感覺 所有樓宇都好破破舊舊咁 就算有啲比較新式私人樓宇嘅地方都感覺上係好鄉土feel

唔知呢 我真係去親都係咁

呢個真 幾次繁忙時間搭捷運啲人都好有禮貌排隊
已見親無排隊嘅多數都係中國或者香港旅客

Facebook下面啲人留言話好多插隊同埋唔先落後上
我自己搭就覺得人哋係排好晒隊先，又冇預過有人插隊，呢點真係好香港好多

屌啦又唔洗踩香港人
至少後生個班點都唔會打尖

地鐵方面我覺得香港同臺灣都差唔多

定唔知要排隊

屌你就快追得上中國人

除咗平 有邊樣好過日本鐵路

唔知 啲線冇咁亂掛

繁體支那

西門町爛到離哂譜啵

臺北真係好撚平
同硬係有陣味
高雄聽朋友講都幾撚貴

係，好多位冇啦啦低咗又有啲冇啦啦升高咗 一個唔小心真係會仆親

路面多數無行人路，地面爛既，白馬線啲車唔撚讓人，淨係呢幾樣已經夠垃圾

夜市真係好撚污糟 普通果D街道都真係幾乾淨下
利申 反台

唔止夜市，好多台式店都好撚污糟，衰過茶餐廳

你話台灣街道好乾淨我又唔覺
不過感覺係乾淨過香港先

又台港打飛機既時間

只限台北
試過高雄揸車落墾丁
沿途好似返左大陸農村咁

明明各有各好
係要間硬比較

係台灣生活過6年，大部份台灣人都好井底之蛙，覺得自己個國家好勁好美好，媒體又on9，成日拎d 9野黎打飛機，之前nba林書豪又係咁吹奏，真係9到出汁，豪神爆發半場得4分

其實只係你地遊客去開嘅地方乾淨，非遊客地區一樣咁污穢

香港港鐵都屌打捷運啦

台狗真係好撚自卑
成日啲外國人講兩句就拎黎打飛機

講到北韓咁款

人性黎既 鐘意踩低人地抬高自己

香港人真係好撚自卑
成日啲台灣人講兩句就拎黎打飛機

一句秒殺台狗
識英文未

超多小強

佢地成條路面都綿羊仔喎，減少幾多地鐵負擔？
地鐵有幾多香港人同幾多支那人逼呀？人數頂多咪5050
唔可以話屌打，頂多話大家咁高咁大

其他地方係周街無垃圾桶，搵到一個咪滿哂落地下
台狗都可以打飛機

agger 淪落到要拎歐美鐵路黎打飛機真係肉鳩酸

真心巴打，我台北台南都生活過，我亦無必要去中傷佢地，只能夠講，有錢有見識嘅台灣人會覺得普遍台灣人on9，只有一般普通台灣人會拎以上嘅野黎打飛機

咁人地交通咪順囉
香港連停車場都唔起益港鐵 憑咩笑台灣人

我就係見到咁先覺得污糟啊 同日本一樣咁少垃圾桶但又唔會似日本咁乾淨

真心 前提係有錢有見識而言 香港人仲撚戇鳩過台灣人幾十倍 呢個踩低人抬高自己既post已經盡現民族陋習

樓主痴撚線

台狗😂😂

整潔度:
台灣遊客區VS香港遊客區=香港勝
台灣普通街道VS香港普通街道=台灣勝

咁確實香港以前係好風光，難免有人會有咁嘅心態，但我講嘅都係事實，台灣人確實係乜春都拎黎打飛機

台灣人會開條YOUTUBE CHANNEL搵鬼佬讚佢地地方/國家?
真係未見過人咁唔知羞恥

真心想講，你呢個完全係調轉左

我冇抬高過 我冇讚過香港喎

未去過台灣唔評論
想問台北做唔做到香港咁對頭月台

台灣=井底之蛙
無可否認

純粹就咁講台灣有邊度唔好咋喎 我冇抬高過香港，只係我覺得唔值得打飛機

有

台北搭捷運排隊文化好過香港無可否認
啲人都好有禮貌(大部分)
但屌你老母話台灣街乾淨真係on撚9
污糟程度同支那差唔多
又臭又盛 周街都聞撚到渠臭味
又多垃圾（嗰啲飲品杯街邊垃圾嘢食）

好撚腥

真係得啖笑

岩岩check左台北捷運96開通
會否太年輕

其實香港人本身係識排隊
但真係班新移民帶壞風氣
例如坐港鐵
你排緊隊
佢會靜雞雞企你隔離自制一條隊出黎

我同你一樣諗法

佢哋嗰啲叫隊咩 係一堆人企喺條隊隔嚟咋
一開車門個個狗衝入去，一支箭飛埋位，一個屁股坐落去再大嗌自己啲朋友:快來坐啊！有位置！快點來！
全車人望住佢佢都唔知柒

街道整潔嚟講 香港真係差台灣好多條街
唔講僻地方
淨係講 ifc 同交易廣場對開 去到上環個一帶d地方幾污糟

台北mrt故障多d定香港地鐵故障多d

唔撚認同
台灣101嗰頭咩信義區
都好柒污糟
香港中環乾淨廿倍

台灣人叻在 成班人一齊打飛機但又唔覺得自己嘔心個下好野

中哂，d網民根本同大陸一樣玻璃心到爆

台灣最美的風景是人

我識一個開鑽石公司嘅台灣有錢人，
佢都係咁樣諗
佢好早已經係度笑鳩「台灣最美的風景是人」呢句嘢

呢句真係聽到打冷震

台狗又黎發功

我覺得香港好好多

每次講台狗一定有人講香港

支那網民其實不知幾高質
玻璃心個班係d中坑
我去貼吧都未見過有人罵戰

但係上巴哈郁d就見到人嘴炮
講錯少少野就俾人針住黎圍
就算無講錯，只要佢地覺得錯都會係咁

咪同連登一樣

台灣夜晚搭地鐵 等到2046

夜成點先？

第一次去旅行去台灣 得確係有少少驚訝
條街相比香港得確少d垃圾 人又nice d

但之後去日本。。就對台灣笑而不語了

唔係支持台灣
但台仔支持自己國家都好正常 唔似香港人最鍾意屌返香港

究竟大家係去台灣邊度會覺得乾淨呢

我係覺得咁都有得拎嚟打飛機好奇怪 因為捷運真係一啲特別都冇

你好似講緊旺角喎

西門町

又好似係喎

唔駛分咁多啦
華人都係垃圾

駁唔到

台灣d行人路真係 凹凸不平

係，要勁小心

香港依家先係周街垃圾

喺台灣住咗半年 日日撘捷運基本上都冇delate冇壞車
淨喺呢樣都屌打香港地鐵
呢啲都拎嚟打飛機就真係
不過都講番句 呢啲服務質素係應該要有

我好羨慕佢地有自豪感
當然係真心愛自己國家
只新聞少報外國野

我反而覺得香港好多狗屎 唔知做乜由啲狗屙完又唔執，越嚟越多衰過垃圾

冇長期住過，所以感受唔到，但呢樣嘢好正常真係唔洗拎嚟打飛機
港鐵成日壞車呢樣嘢名揚咗海外未

唔計夜市真係乾淨過香港喎

唔止台灣，韓國日本都係啦，好有歸屬感，香港人就難啲有

可能因為啲路好爛再加埋污糟夜市令我覺得台灣唔乾淨啦

究竟有冇垃圾
老爸講，連大阪都成街垃圾，台灣冇支那人咩？點會冇垃圾呀？

講真，唔講壞車，港鐵屌打好多國家

台狗同支狗一樣都係又自大又無知既食屎狗

台妹除外

去左大半個台灣都唔覺周街垃圾

大阪成街垃圾